[中醫:腎虛百病叢生] 2017年正能量戒丁團

呢到只係歡迎想戒Ｊ既巴打，唔係戒Ｊ既你可以出返去
唔洗留言，因為我係唔會回覆，你有你打Ｊ，我地有我地戒Ｊ。

中醫：腎為先天之本，藏五臟六腑之精華。精液係用黎滋潤身體既五臟六腑，你射哂Ｄ精出黎，就會導致五臟功能失調，咁就會出症狀。而且身心其實是一體的，當身體不對了，心理也會出現問題。

任何事情都比放縱淫慾要好的多，有害無益
用一輩子的健康換短短的幾秒放縱過後一切所謂快樂都會瞬間灰飛煙滅。
淫邪淫念，貧賤一生。

FACEBOOK專頁：香港戒丁論壇

〔蕭別離心血結晶〕 戒Ｊ前後對比圖

手淫多傷體力 中醫爆影響五臟六腑

《蕭別離》現真身，壹週刊訪問（１日５次係回答緊試過最多次數）

打丁同做愛既分別

中醫指出腎主骨生髓，連通於腦；其華在發，開竅於耳。腎臟生的精液，滋養腦部和骨骼，它與頭髮和耳朵的生長和健康有密切關係。手淫、縱慾使腎精流失、腦髓、骨髓流失、身體失養，常見症狀為脫髮、白髮、注意力不集中、腦力下降、耳鳴、腰酸、腰疼、骨質疏鬆、身體虛弱、陽痿、早洩、膽小、自卑、痘痘暴漲、痘印頑固不去、黑眼圈、相貌變醜變猥瑣……

『腎虧』是中醫特有的名詞，簡單地說，就是腎臟虧損，包括性器官功能和腎神經系統。常言的『補腎』，就是恢復生殖器官的功能，增強性神經的活動能力，以促進新陳代謝，使腎臟功能正常。

『腎臟』是五臟（心、肝、脾、肺、腎）之一，腎是先天之本，五臟之根，生命之門，主藏精，精是構成生命的基本物質，是生命的原動力，極為重要，應該善加保養。

『腎臟』健康的人，面色紅潤，容光煥發，精力旺盛，頭髮烏黑髮亮，雙目炯炯有神，步伐穩健，記憶力強，思維敏捷，無論學習、辦事處處得心應手，生活充滿樂趣，受人尊敬、稱羨。

『腎臟』虧損的人，面色灰暗，雙目無神，口乾氣喘，耳鳴眼花，頭昏腦脹，腰酸背痛，雙膝乏力，神經衰弱，失眠善忘，夜間小便頻繁，日間昏昏欲睡，做事力不從心，百病叢生

從中醫的角度上說，腎主骨生髓，而髓通於腦，腦為精髓的聚集之處，腦髓充足，則行動敏捷，耳聰目明，身體瑩潤有光澤，毛髮滋潤，身輕延壽。精虧，則生命力變弱，抵抗外邪的能力衰退，容易患病，如腰酸腿痛，耳鳴，生長發育緩慢，性機能下降，尿頻或少尿，呼吸短促，水腫等，機體會迅速衰老

腎氣充盈，機體能夠迅速適應外界環境變化，抵抗外界環境不利因素，疾病的發生概率大大降低。腎氣充盈，達到人體陰陽平衡的狀態，機體就更容易適應外界物質基礎，為人體在外界環境改變下仍舊生存下來的根本，若一個人腎氣衰退，臟腑機能也會跟著失調，進而誘發疾病。

從中國古代開始，就有養腎延壽之說，我們都知道，中國古代的帝王多短命，而乾隆卻是個特例，他在位六十年，活到了八十九歲，歷經四個朝代。乾隆的長壽與他注重養腎是分不開的。乾隆皇帝的養生秘訣中就包括一條「飲勿醉，色勿迷」，即不貪戀酒色，酒和色都非常傷腎。乾隆皇帝擁有後宮佳麗三千，美酒盈倉，仍然能夠做到不醉酒，不迷色，是非常不容易的。所以說，想要長壽，應當學會養腎。

腎主志氣，腎生精，過去社恐就是因為沒有精氣神原因，多擼必廢，少擼慢廢，只有不手淫堅守意淫才能更強更無畏無懼。
和正氣足的人說話你會臉紅，社恐，尤其是女神。這就是他們正氣太強了，你邪氣太重了，自然會和他們不合群。說話臉紅！像是缺少了正氣一樣，干的虧心事，邪事太多。當然會心虛，（做賊心虛）

戒Ｊ需知：

戒Ｊ後３個月內症狀加重／加深，係戒斷反應，捱過去就會不斷轉好

戒Ｊ後，身體恢復過程並唔係直線上升，而係好似過山車咁上下移動，會不斷由壞轉好，好轉更壞，但隨著時間既增長，身體會慢慢恢復，症狀慢慢消失

夢遺唔當破戒

意淫都傷身，睇ＡＶ唔Ｊ一樣咁傷身 ，中醫：心動則精自走

只要你射精，你就會傷身，就算夢遺都會傷身，但傷害程度比打Ｊ低好多

戒丁唔係叫你做和尚，而是讓你學會控制自己的慾望，學會控制自己的念頭。你一樣可以撲野，前提你要戒到冇哂症狀，等身體完全恢復，傷得重最好戒返１—２年，之後再節制性行為

飛翔推薦一月2次（性行為），就是腎氣充足的情況下，一月2次，這樣對身體傷害較小。

戒色吧提倡婚前禁慾，婚後節慾。做到就最好，做唔到就算，香港遲結婚好難做到，所以呢到接受同女友發生性行為

每日睇戒Ｊ文，係最好既戒Ｊ方法 ，戒為良藥係必睇既戒Ｊ文 ！

想恢復快Ｄ，就做固腎功，早睡早起，飲食清淡，做運動等等

每一次意淫，每一次手淫，都在消耗我們身體最寶貴的腎精，腎精是人體奉生之本，造血之源，千金不換一滴精啊，你這白白射出去，這也太虧了，說句不好聽的話，這也太傻逼了。男人只要腎精充足了，身體就會很有力量，長的也會英氣十足，遇事果敢決斷，行事有勇有謀，不要以為聰明與智慧是天生的，那是身體好的一種表現，那是腎精充足的一種表現!所以說，對於我們而言，戒色養生，是最高明的成功之道，相反，再邪淫下去，我們會變得越來越傻逼，少年，你好好想一想，自己到底要不要戒，要怎麼戒，要怎麼不破戒，祝你早日戒除邪淫，找回純淨的自己！

為什麼沒人勸，但自己會去戒呢？因為戒色就是人的本能，沉迷手淫後，自己會慢慢發現手淫帶來的害處，比如出現尿頻、尿等待、尿分叉、小腹痛、陰囊潮濕、腿軟、腰痛、頭暈、易疲勞、腦力下降、雙眼無神、嗜臥懶動、哈欠連天、氣色下降、痘痘爆發等

這些感覺都是很明顯的，在手淫後很多症狀都加重了，這肯定會讓人隱約感覺到手淫的害處，雖然沒人告訴你手淫的害處，但是自己是可以親身感覺到的

蕭生好野

你若盛開，蝴蝶自來。當你每晚在黑暗的角落裡沉迷於黃片、自慰的時候，你可知？這些負能量已經遮掩了你/妳生命的芬芳，讓您身心俱損，病苦連連，時乖運拙，潦倒一生，讓我們戒邪婬，行孝道，恢複本來的純淨與快樂！讓他/她在茫茫人海中一眼看到妳/你！看到那個光芒四射、氣場強大的您！

手淫射的一剎那間，大約享受3秒的快感，一個月若有三次，9秒換來的是一個月的頭暈腦脹，精神崩潰。 一年若30次發洩掉，也就是90秒，一份多鐘換來的是一年人的身體的巨大損害。25年也就是350秒得發洩，得到的是5分鐘。 5分鐘帶來了人生的病痛，整個身體沒有了。5分鐘刺激換你的人生25年得健康與快樂？你換不換？？？
所以，都別傻了。遠離手淫

於手淫的危害無須多講。
高度概括為：在短暫的享受中快速走完自殺的過程。
我們不僅自殺了生命也扼殺了自己的尊嚴和人格。
而戒除邪淫就是對生命的尊重和人性的恢復。

《黃帝內經》：「人有五臟化五氣，以生喜怒憂思恐」。情志與五臟的對應關係是：心在志為喜，肝在志為怒，脾在志為思，肺在志為憂，腎在志為恐。腎主恐，所以打Ｊ既你必定有恐懼症，所以你必定會有膽小同社交恐懼症。

那種快感就是多巴胺的騙局，掏空你寶貴的腎精，然後把你打入地獄，快感是極其短暫的，根本留不住，而痛苦的報應卻是持久的。一位戒友在帖子裡寫道：「邪淫者，真的不是在讓自己變得快樂，那種短暫之樂，完全是一種誘餌，魚兒吃了誘餌，快樂沒過幾秒鐘，就被釣上岸，等待它的，就是被去鱗、剖腹、切割、蒸煮的悲慘命運，同樣的，邪淫者的快樂也不過幾秒鐘，等待他的，將是各種生命無法承受的慘痛代價。」

加油

冇打兩星期，但係唔知點解訓訓下射左

而家有時（好少）腎隱痛，可以點做？

戒J會慢慢消失

夢遺唔當破戒，堅持戒落去就好

同老婆一周行房兩次會否太多
行房同打J有咩分別

會
第一頁有LINK

Lm

已經一個星期冇打

今晚打先

真係要戒丁

琴日兩次 好後悔

前幾日J左2016最後一次
宜家好後悔
決定黎緊依年要戒

新一年新開始，加油

會唔會永久創傷？

唔會

我見條片你講野好窒，係咪打J後遺症？

只係戒左9個月時間
9個月前我仲係一個毒到比女友飛既毒撚

任何事情都比放縱淫慾要好的多，有害無益
用一輩子的健康換短短的幾秒放縱過後一切所謂快樂都會瞬間灰飛煙滅。
淫邪淫念，貧賤一生。

又係你條傻鳩

你自己冇女就切撚左去算9數啦

第一曰

發育嗰陣打得多係唔係唔識大

會有影響，但仲有其他因素，例如基因

影響身高同ＪＪ大小

『腎臟』健康的人，面色紅潤，容光煥發，精力旺盛，頭髮烏黑髮亮，雙目炯炯有神，步伐穩健，記憶力強，思維敏捷，無論學習、辦事處處得心應手，生活充滿樂趣，受人尊敬、稱羨。

2017年開始一定要戎到丁

巴打我今日已經day21啦
但依兩日開始有淫念，出街見到又諗，係屋企上登又見到，瘋狂扯，點算

好辛苦 就快破戒

睇戒為良藥學習，唔學習你係戒唔到

一星期兩次都叫多？會唔會過份左？性生活對感情都好重要

念起即斷呀

拉筋
做掌上壓等等
分散注意力
揾fd吹下水

你對所有癮的認知都是錯的

留名

20歲先黎戒會唔會太遲

大把３０歲先黎戒

蕭公子係咪做緊中醫?
再世耶穌

唔係，只係經過十年行屍走肉既生活，遇到戒色吧先發現原來係打J導致腎虧做成

健康既人一星期一次叫盡啦

如果戒幾百日，但係淫念谷住谷住，會唔會傷身？

2017戒丁一年

如果果幾百日中，日日都不斷產生淫念
而自己又冇嘗試去去除，咁同冇戒過冇分別

報到

分享一吓隔離陰陽眼post噢洩巴經歷

小弟係內分泌失調死嘅，叫副交感神經失調，咁岩副交感神經有能量俾心臟果部份停左。亦都試過肺神經停左，突然唔識自動呼吸，要主動控制呼吸，一瞓著就缺氧，完全瞓唔倒。又試過消化神經停左，食飯屙白飯，食雞屙雞，食菜一啖啖菜屙出黎，一 d顏色都冇變過。

有人魂走晒，魄還在，變植物人，魂走唔晒就痴痴呆呆，咁仲好。我就魂還在，魄走 d唔走 d，最辛苦係咁，如果魄走晒，肉體機能都停晒，一樣死，咁都係好事。

小弟就係狂打 j加捱夜加工作過勞加唔運動加少飲水整成嘅，你都可以試下。

你果 d我捱過，心肌唔夠水液唔夠電解質，我每個早午晚都一下灌一升水，但要熱，熱到自己緊緊飲倒果種，同加少鹽，加保礦力唔係唔得，因為保礦力少少寒涼，你身子好虛弱脾胃連呢少少寒涼都唔受得，保礦力離子化左，易吸收好多，你可以飲，如果有唔舒服多左就停。你飲其他綠力呀，水動力果 d, 係合成左，乜化鉀，乜化納，要身體用能量消化拆返開，反應唔夠快。

你話個肝問題，其實係脾虛，因為打 J用腎能量，射晒精，身體會急於生精，本能用以繁殖，就用腎能量加攞出脾臟嘅物質去生精，骨髓，腦髓，呢 d都係腎能量加脾物質做出黎， 所以打得 J 多，唔夠營養用黎生骨腦，個人戇戇居居，精神彷彿。再繼續打 J 落去，腎能量冇晒喇，多夜尿喇，腳軟喇，戇居居喇，冇精出，出黃色透明前列腺液，就用脾能量脾物質，補住個腦唔好死，呢個時候全部都係脾，辛苦到極限，會出現好似肺以下唔知胃定肝有 d郁下郁下嘅感覺，一郁就寒一寒標冷汗，再繼續打 j 落去就係用肝能量，肺能量，死得，得左。

人基本係兩樣嘢，能量同物質，即係陽同陰，氣功同自然能量都係補陽，運動自生陽，動則陽生，某熱性中藥都可補陽，但不及自己練出黎可以停留身體得更久。如果缺乏物質始終要食嘢，叫水谷精微，最快補精液嘅係生蠔，唔係生雞蛋。

咁帶套做愛傷唔傷？

永離巴打，hello 聽完你推介，來學野的

你改咗名？

呢度講戒色，首先你要戒咗起碼一年半載，到身體症狀回復到7788先好諗搞野，就算搞都係最多一個月幾次

第三日 ,日日睇大陸d戒色圖洗腦

冇

冇錯，意淫一樣傷身

嘩，竟然有篇咁既野，高手
得閒留意下呢個POST先

睇到 中間果段唔想再睇落去，太準

係，有巴打叫我改，個名有淫念

想睇佛經可以睇下呢個，一個個故事比較淺白

又黎😮

謝謝有心巴打

打得丁多真係會意志消沉
試過好多次戒丁
戒緊果陣真係好有精力做運動 諗野都正面啲 同人溝通都會有自信啲
但一丁真係好邪惡 一發完隔多陣又想黎過
真係魔鬼黎

破戒嗰吓既內疚感真係想死

去論壇睇戒為良藥，係戒J最好既方法

Something dosen’t kill you make you stronger

宜家開始會keep住睇了

留個名先
本身都唔信打得多會有影響，但近半年打j射完果下會頭痛，個腦痺一痺，所以想開始戒j

2017新開始

戒J好，更加要戒淫念，

因為憝淫野，其實係要用腦，要花精神，係消耗性

就算唔係打出黎，
因為會傷神，

我情況甚至會係腎位感到不舒服，
再事關小弟腎係有條疤，
再加上長年打J，
身體已虛，
雙眼不再靈活

講得好好，意淫一樣傷身
多D去戒丁論壇睇文，加油

將所有精力、注意力、集中係其他地方。
要從念頭開始，改變念頭。
念頭影響行為，但行為亦可反倒影響念頭，
不妨多做體力勞動的事。

1月開始戒j，大家都要努力，
特別係睇到噢巴篇文，
真係唔講得笑…

Ios有無戒為良藥 唔想打了

女人打潛艇又有咩後果？

一樣傷腎，出腎虧症狀

去戒丁論壇睇／搵

係咪有wts gp

day 10

7日又破左戒
點算好

去論壇睇多Ｄ文

重新出發

脾氣暴躁算唔算係其中一種症狀？我發覺自己打完丁之後個幾日脾氣特別差，容易發嬲

蕭哥又係我來報到

我都覺得呢幾年身體差咗好多
如果戒J係咪可以變返好？定係打得J多已經傷咗元氣，有永久性傷害？

12年已經睇緊戒色吧 幾左年 發現最好既節奏一個月一次
係香港做聖人真係好撚難 同埋谷耐左明顯暈暈等等 耐唔耐清一次個人頭腦好清醒
話咩戒一世 等人破左 內9感又好大 情緒低落
營住自己廢下廢下咁 跟本好多係情緒低落引致
打j引起心情差 長期低落我都係贊成
但係唔好將破左睇成世界大事 你都打撚左咁多年
只要慢慢戒 將頻率減低 你個人已經改善好撚多

有心戒既巴打 我提你地一句 唔撚睇 唔撚諗 唔撚聽 唔撚掂 就無咁易破 唔好諗住睇下j圖 睇下片可以忍手唔打

你都on9 我11歲開始打j 宜家都有米八 自己生得柒就認啦

可以變返好，永久性傷害有影響發育果Ｄ
想戒就去論壇睇戒為良藥先

同埋谷耐左明顯暈暈等等 耐唔耐清一次個人頭腦好清醒

咁係因為你仲有意淫
想戒就一定要睇戒為良藥修心，洗腦，意淫就慢慢會小

大把人好早就打Ｊ都有米８啦ＯＮ９
基因先係最主要
打Ｊ修腎，腎主骨，打Ｊ只不過係其中影響一個因素

好 我今日開始戒

邪淫掏空的是五臟六腑的精華，中醫素有「一滴精，十滴血」的說法，這個比喻中有一個概念，叫做「生機」，就像同樣是塑料，做出快餐盒所耗費的人力物力，與做出一張光盤所耗費的，完全不能比，因而價值也不能相提並論。所以現在有些專家說一次邪淫的損失，一杯牛奶、一顆雞蛋就能補回來，真是害人害慘了！人的精華被掏空了，整個人就像那放久的蘋果一般，外在的皮膚會老化，會萎靡潰爛，內在更是潰爛的源頭，自然是蛆蠅所生，糜爛不堪。一看上去，這個人一定是黑氣環繞，生氣全無，令人唯恐避之而不及。

打得j多對現實中既女仔幻想小左 覺得現實既女都唔正 冇乜性慾
咁樣會唔會有得夠

有得救，去睇戒為良藥

肯改點都有得救

撐蕭別離
小心有幾條友成日宣傳咸網
同埋5毛貼咸圖

原來我自己篇嘢1999, 依家先見倒。

戒 J好用

唔介意可以寫篇完整既上黎
當係行善積德

巴打可以睇下呢篇
【飛翔經驗：做一個純淨頻率的持有者】第22季

果陣係開緊工單手打字，是但求祈1999。同埋因為果陣死過一次俾人救返，所以唔怕死，我自行睇書食中藥調理，我諗唔方便晌度 post

我係上年４月比ＥＸ飛，到最近都未算放得低，但睇左你下面呢段字，我覺得自己放低左，真係好多謝你

睇相佬睇八字話唔夾，係可以好準，有 d人唔夾就但係拍緊拖，呢 d人係需要第一代伴侶啟發左個愛情觀，然後分左手，接第二段先係真愛嘅感情都可以。 有人夾，但就唔可以拍拖，係因為是但一方需要去訓練另一段姻緣先再返黎同真愛一齊。也有一對人一出世就大家一齊走到老。前世所選擇嘅方案可以萬千種模式，唔能晌度用三言兩語答倒你。

唔學習，唔睇戒色文緊係戒唔到
我有依家既覺悟係不斷睇戒色文睇左３，４年換返黎

唔緊要，其實已經講得好好

因為打 J用腎能量，射曬精，身體會急於生精，本能用以繁殖，就用腎能量加攞出脾臟嘅物質去生精，骨髓，腦髓，呢 d都係腎能量加脾物質做出黎， 所以打得 J 多，唔夠營養用黎生骨腦，個人戇戇居居，精神彷彿。再繼續打 J 落去，腎能量冇曬喇，多夜尿喇，腳軟喇，戇居居喇，冇精出，出黃色透明前列腺液，就用脾能量脾物質，補住個腦唔好死，呢個時候全部都係脾，辛苦到極限，會出現好似肺以下唔知胃定肝有 d郁下郁下嘅感覺，一郁就寒一寒標冷汗，再繼續打 j 落去就係用肝能量，肺能量，死得，得左。

其實呢篇都係求祈打。脾虛多消化不良，肌肉無力，貧血，夏天怕熱，冬天怕凍，甚至精神彷彿，亂諗嘢，驚乜驚物。

我本身都想問你我同佢有冇復合既機會，但睇到你呢段字，我覺得我唔需要問了

佢既出現，啟發左我個愛情觀，為左訓練我，令我覺悟。雖然我仲係好愛佢，但可能下一段戀愛先係我既真愛

但呢Ｄ全部都係腎虧常見既症狀，亦係中醫形容既
腎主恐，腎虧就會有恐懼症，驚乜驚物，冇底氣
中醫所講"精生髓，髓生海"，骨髓，腦髓的確係腎精轉化出黎，腎虧就會腦力下降等等

嗯，不過我感應自己內臟敏感，我果陣覺得呢種驚唔係由腎發出黎，係中焦發出黎，所以我搵倒呢篇支持我嘅觀點
因為我感覺倒脾陽虛之後，下一步再打 J 係開始借肝能量，如果天氣冷，體虛者寒氣易入，就會咁。

上年丁咗三次
新一年重新出發

關，叫蕁麻疹
我以前都有，但戒左Ｊ之後就冇再返發過

睇呢篇

久坐一樣好傷身，放假唔好成日坐係部電腦到，多Ｄ出去行下

會

動則昇陽、善則昇陽、喜則昇陽。這就是中醫講的三陽開泰

除左運動，可以做多Ｄ善事

中醫講【三陽開泰】，善則昇陽，喜則昇陽，動則昇陽。又講【陽強則壽】、【陽氣者，若天與日，失其所，則折壽而不彰】，所以運動這種補藥效果非常好，只要運動不過量，對於身體的恢復是很有幫助的。

三陽開泰裡面還有個【善則昇陽】，這裡面有很深刻的養生哲學，多做善事，包括佛教的放生，其實對你身體的恢復是有很大幫助的，做善事發慈悲心，你身體的陽氣自然就補足了。

係，同埋去行動，做多Ｄ善事

又打Ｊ又久坐，你個身體會差得好快，好快就出症狀

加油好好戒，首先去睇哂本戒為良藥呢本書

2017新開始
留名
好多中醫高手

難答，因為呢個唔係大路病癥，好難一概而論

打丁影響哂五臟六腑，你話唔關事都唔係()

食肉獸

冇錯，打丁影響哂五臟六腑，唔係接直都會係間接影響
記住中醫:腎虛百病叢生，有咩病都唔出其

新人加入

Day 1

一年一丁算唔算過份

咁不如戒左佢

係，咁做有咩意思

有冇人試過樹療？

Day2了
不過成日都喺冇慾念嘅情況下扯旗 是咪正常

唔洗理

戒J day 2
戒煙 day 1

今日重新開始第一日

第一日係最難 成日諗住今日係最後一日

仲諗

第23日 加油

廿三日係一個好日子，係時候慶祝下一個周期

今日day2了 係因為用咗幾日先開始戒到第一日先有感而發
捱過咗第一日真係輕鬆好多

真係想戒 但奈何成日都太得閒就去睇av
又無睇戒色文
Day1 again

點解唔試下發展興趣？

唔睇文其實你可以唔洗戒

2016剩係丁左一次 之後係潛意識覺得打丁on99

得閒去瞓吓覺都好丫
要反省吓破戒原因同改善方法
請回覆

我都想 但我搵唔到
唉

加油呀

會唔會變性冷感

唔會，就算戒左３年，一放鬆驚惕，一樣好易破戒

個論壇有冇mobile版，電話睇唔太方便

冇，唔識整

2017 一定要得!!!
戒j day 3
戒煙 day2

m版飛翔老師文

Day3

識多d 朋友出機玩好過啦

戒

岩岩好一個月 已經無咩打丁念頭

睇《逃恥》戒丁成功
推薦畀各位巴打

約60日

成日叫朋友唔好再打丁 但佢地唔理我
只好自己努力

我都係，覺得佢地好慘

所以你要堅持住戒落去，俾佢哋睇到你戒丁前後嘅改變

真心有效，蕭巴點睇

未睇過

2017要決心地戒
但連續兩日都夢遺 (第一日係春夢,第二日唔係)

巴打，誠意推薦你試吓我個方法

巴打戒咗幾耐？

戒左三個禮拜多d 期間每星期跑三 四次步
個人明顯精神左 出瘡都好快謝
會繼續戒落去
不過點解仲未有遺精出現？

唔一定有，可能戒幾個月先有都唔奇

睇《逃恥》?

係咪問我
當我1/1開始啦

戒丁對皮膚有冇好大既幫助？

夢遺唔洗理
平時減少意淫，同做固腎功

冇夢遺係好事，唔洗理

去戒丁論壇睇對比圖

係，親身經驗

非玩野，真心求教。
新聞話 戒丁太耐會之後會扯唔到。會唔會一星期丁一次會好d?
利申：想戒丁 但驚變到新聞講咁

停機太久叫不醒！ 陰莖纖維化變短小、勃起難

不用則廢，這道理，男人的「小弟弟」也適用，因為「停機」太久，陰莖真的會變短、變小！一名因毒品案件入獄的45歲男性，熬了將近5年的無性生活，好不容易出獄，正想大展雄風之時，卻赫然發現小弟弟「叫不醒」，不但出現勃起功能障礙，連陰莖尺寸也明顯小一截，原來是因為海綿體平滑肌纖維化「縮水」。
海綿不澆水，當然會縮水啊！台灣男性學醫學會理事長、高雄榮總泌尿科主治醫師簡邦平形容，陰莖海綿體也需要不時的勃起，由血液「灌溉」供應氧氣，否則久而久之，平滑肌就會纖維化，勃起時，陰莖的長度硬是要少上那麼1至2公分。
像這一名男子出獄上門求診時，簡邦平一仔細量測才發現，陰莖內部、整體的海綿體長度只有14公分，幾乎是他這麼多年以來，臨床觀測到的「最小號」，遠低於一般男性正常的17到18公分，最後只好接受人工陰莖手術，但也只解決了勃起硬度不足的問題，無法恢復先前的尺寸。
簡邦平表示，臨床上其實常見一些靠禁慾養生、因案入獄，或遭逢喪妻之痛的男性，因為長期缺乏性生活，又沒有適度DIY自慰，陰莖無法維持一定的使用頻率及勃起品質，出現所謂的「鰥夫症候群」，不但勃起功能有障礙、變的性趣缺缺，甚至連陰莖也變得短小。
偏偏陰莖海綿體平滑肌一纖維化，不但不可逆，治療效果也不好，除了使用口服藥物、打針擴張血管之外，就只能選擇以手術方式，植入人工陰莖，才好挽救男性雄風。
事實上，每隔一段時間，泌尿科門診就會聽到有50、60歲的中老年男性在抱怨，自己陰莖怎麼好像變小了，除了老年退化外，台北書田診所泌尿科主任醫師林儒廷認為，確實可能也跟平日太少使用有關。
林儒廷指出，「停機」太久，雖然可能導致陰莖海綿體平滑肌纖維化，但一般男性不必過度擔心，即使沒有性生活，性功能正常者，睡眠時仍會有自然的夜間勃起，臨床上常見的纖維化主因，還是以外傷、使用或姿勢不當居多。
不過，泌尿科醫師還是建議，適度的勃起有如讓陰莖做有氧運動，不想讓小弟弟真的重新開機都叫不醒，不論單身與否，如果可以，平時儘量找機會「出操」享受性生活，對身心健康都有幫助。

冇所謂既適度，打丁只會越黎越縱容自己

一個健康既男性平時已經有晨勃，有足夠既充血機會，有啲人戒咗幾年都會破戒，就證明戒丁唔會導致性無能，注意戒丁唔可以意淫，要逐步減少，唔係既話仲差過無戒

蕭巴好耐無見，戒左半年都戒唔到，想係2017年徹底戒除

以前一日一丁開始出症狀，之後開始戒，最長試過20幾日，跟住就隔幾日一丁，無限loop 唉，巴打有無多d戒色文章推介，尋日無睇今日又忍唔住就

去戒丁論壇睇哂本戒為良藥佢先，加油！

睇到好悶本野

咁睇成長紀錄啦

精液入面有一粒粒透明好似啫喱嘅野關唔關丁得多事

關，精不化液

除左戒丁仲有冇其他方法

無

樓主係垃圾
篤信無根據既中醫
不如睇下醫學/生物學既書先出聲

相信你一定有其他症狀
戒J，你可以活得更好
何樂而不為呢

Day4

其實而家連震勃都係一時時
有時丁毛附近啲有啲隱隱作痛咁樣

J得太多

支持各位巴打

day6

看人先看他的眼睛有沒有神采、有沒有定光、有沒有正氣、有沒有威嚴，視久不脫，足神也，眼有神采者，自有一種威儀和精神，光明正大的君子，眼神不會閃躲，其眼神自然端正，給人一種凜然正氣的感覺。眼正心正、眼善心善、眼噁心惡、眼斜心斜，看看邪淫者的眼睛，往往有一股邪氣。

七日留名

中醫講腎上通於腦，能量本來是供給大腦的，而擼者卻通過擼管耗損掉了，結果就是腦力大幅下降，有的人甚至下降到近乎白痴的程度，剛做的事轉身就忘了，怎麼想也想不起來。腦力不行，學業事業都會一塌糊塗

留名
新年新開始 我承諾一星期只打一次丁或只扑一次嘢

一齊戒啦
繼續縱慾只會令身體越嚟越差，到你第時搵到真係想做嘅事而又力不從心嗰陣，就會後悔依家貪一時之快

17年開始日日丁
終於依兩日開始耳鳴腰痛

第四日
希望至少keep到一個月啦

一定戒到

Day5

Day2
每兩個星期就好想打

戒j冇難度

新年重新戒過
DAY8
好似過左之前個樽頸位
原來之前帶氧運動唔夠
做左幾日慢跑好好多
(面色方面
(真慢跑,呼吸唔太難)

另外尋日WORKOUT緊果陣錯過左個女仔
SOSAD佢行埋黎班FD度問我個吊環係邊買
我真係夠膽死答佢就算
重來未試過比女聊

BTW呢輪CNS好左好多,冇咁易病同少左好多鼻水

加油，多去戒丁論壇

what is CNS

中央神經免疫系統掛

共勉

點入戒丁grp 上年戒到而家 有時朝早起身打坐

成日好大汗,下半身好嚴重 唔知關唔關事

去論壇PM電話比我

關，去論壇睇戒為良藥，入面有講

新手在此

新人首先去論壇睇戒丁文先

想快速戒邪淫嗎?那麼請做個戒邪淫的倡導者、勸化者、鼓動者、傳播者、宣傳者，讓更多的人，因你的努力，而最終戒除了邪淫。而這時，你會驚喜地發現，雖然沒有很刻意地閉關獨自戒邪淫，但是心中的慾念，在勸人戒邪淫的善行中，逐漸淡薄。

新年破戒多次
發誓要重新上路
9/1 day 1

Day5
邪念開始出嚟

Day6

Day 8

自宮好過

巴打我琴晚又破左戒
好有罪惡感

精係透過前列腺去液化

咩原因
心癮起？

其實洗唔洗去睇睇醫生

你小便冇咩大問題其實唔使睇住
就算睇都睇咗中醫先

記得一定破戒後要總結返原因

其實我之前有同中醫講過我狀況佢知
佢話呢啲係屬於中醫嘅淋病
（唔知係唔係呢個淋，總之唔同性病個種淋病）
佢開過藥比我食，但唔知係唔係冇戒過口同埋見好左啲之後冇覆診
所以而家時不時都仲有呢個問題

Btw, day5 戒已破

唔洗，小事

比仙丹你食，唔戒都係假

day1
一天不戒淫 一天不吃飯

衰自己撩起左個意慾

撩起咗，唔好行動(如睇丁圖)都救得返，重點係你果吓搵唔搵到其他野做/諗

戒丁先戒心

多謝巴打幫手推POST
有人因你推POST而戒J，咁你就救左一個人
一齊加油

助人助己 推post時亦視作一個提醒自己既機會
多謝蕭兄將戒丁帶入黎
加油

2017 一定戒得甩

社交障礙表現為與人交往時（尤其是大眾場合下），會不由自主地感到緊張、害怕，以致手足無措、語無倫次，嚴重的甚至害怕見人，稱為社交恐懼症。其中有些人主要表現為對異性的恐懼，稱為異性恐懼症。缺乏自信，總認為自己不行，缺乏交往的勇氣和信心。關於社恐我專門寫過一季，中醫認為恐懼症以虛證居多，乃精血不足之症，傷精到一定程度，即可出現社恐表現，主要分為三種類型：1.脾腎陽虛型、2.腎精不足型、3.心脾兩虛型。很多人會認為社恐是心理疾病，其實手淫耗損腎精能量導致的是身心的雙重失調，另外身體的失調也會導致心理的失調，反過來，心理的失調也可能導致身體的失調，身心是互相影響的，身心也是合一的。把身體的精華射掉後，你會感覺到「心勁」或者「內勁」也跟著洩掉了，人很容易喪失鬥志，變得頹廢和消極。

話時話補鋅對腎精回復都有一定幫助

day9

Day 6

哦原來腎先係你本體

心肝脾肺仲要唔要？

蕭巴 我想請問冇意淫但連續三晚遺精係咩事？

而家係腎扯走埋其他臟腑既精，所以咩病都會有

有冇做固腎功？

成日叫雞過程又好愉快咁又點睇

搭單拎LINK?

唔好執著呢樣野啦，入門先戒三年，其他唔使講

固腎功link？

2017一次丁我都唔會打

間唔中有做

三年無性生活定無打j先 如果乜都無就算比你長命百歲都唔會開心，與生俱來既嘢唔用？

google search 有條youtube片好似得一個動作

Both
1，我相信你人生唔只得3年
2，冇性唔等於人生乜都冇
3，之前過度使用，而家要還返

多做固腎功，同埋減少意淫

戒落去會慢慢少夢遺

係，重點係大腿後面既拉扯感要強烈

戒咗幾耐，平時幾點瞓

樓主學生？

24歲

唔係學生

屌你條女得唔得

先禁慾等身體恢復再節制性行為

身體健康, 社交快樂, 仲有其他數之不o既快樂
一定比性愛帶來o既快樂, 來得更多元化, 更加快樂.

即係quote返蕭別離講個堆野.

『腎臟』健康的人，面色紅潤，容光煥發，精力旺盛，頭髮烏黑髮亮，雙目炯炯有神，步伐穩健，記憶力強，思維敏捷，無論學習、辦事處處得心應手，生活充滿樂趣，受人尊敬、稱羨。

我有女友，又會叫下雞咁 ，講真我知性唔係生活全部，但無左佢一定唔叫美滿，重有唔趁後生試多d女到左三，四十再試已經心態好唔同同埋未必有後生咁勁，其實講到尾就係唔好搞咁多，多做運動就可以

推薦比大家

將入面既毒癮，換成任何你沉迷緊既野都work

冇人人生係美滿，性最多填補你一時既快樂
真係戒色成功既人根本唔care食過幾多女

淨扯旗幾分鐘會唔會有害
有時真係控制唔到

Day1 加油

如果係自然勃起係冇問題，如果係意淫就要多加留意，要意識得夠快，再作出對應行動

由佢，當係俾自己一個教訓，繼續戒落去

agree

戒左幾日唔好諗咁多
最少三個月先講恢復

咁樣仲傷，天數短既就由頭計過啦

仲有要早啲瞓

對於完全戒j係咪好事我真係唔知
不過可以肯定嘅係過度打j對身體唔好
我以前都好沉迷打j 搞到成日好似自閉咁 甚至屙尿都唔係好順暢
不過而家大個咗 過返正常社交生活 打j可能係一兩個禮拜一次 而家已經冇咗呢啲問題
至於你問我點解唔完全戒j 因為我so far見到嘅research study都證明適量打j其實係好事嚟 例如係預防前列腺癌 所以我覺得無必要刻意戒j 自己舒服就好
蕭生點睇?

誤盡天下蒼生——對「手淫適度無害論」的徹底駁斥！

篇文完全冇論證過點解手淫適度無害論係唔啱
人哋用統計學證明打丁有益 論文都出埋 你意思係嗰啲人係作數據?

[black] [/black]

唔好講咁多 淨係簡單問一句 認唔認同打丁可以減低患前列腺癌嘅風險?

唔認同

信中醫本來就唔會去針著論文同研究，方向根本唔同

我都就瞓啦

其實仲傷身

你係咪打足21次先

夠鐘day10

想問下巴打食海狗丸有無用
已經戒左1個月

唔洗食，只要戒就會慢慢好
上論壇睇多Ｄ文章

戒心須先戒心

中醫學一樣會出論文，一樣可以用實驗方式去證明，我唔係好明兩者點解講到係有矛盾咁

老實講 你哋戒j派嘅唔夠說服力嘅原因就係欠缺論據
睇過你哋幾篇文 一味得個長字 內容空洞 缺乏嚴謹論證
你一句「唔認同」撻過嚟 如何服眾?

你自己話唔好講咁多咋喎

中醫根本就唔係用西方既理論去建立，點會畀到呢啲野你，而家你諗住用西方科學套落去中醫然後話中醫有問題，但實情係喺打丁方面我地唔信西方果套嘛，明唔明？

我意思係叫你哋淨係答呢條問題先 當然想睇埋解釋 anyway

其實唔係中定西嘅問題，統計學係應該適用於兩者，如果係古代中醫當然冇咁精密嘅統計學，但係現代中醫已經開始行呢條路
其實西方嗰套只不過引用數字去證明打丁有益啫，你唔信嘅話可唔可以講下點解呢? 佢哋造數? 統計學唔啱?

重點係而家數字話咗俾我哋聽打丁有益
而數學並唔係中方或者西方獨有

因為中醫效果難以量化，做统計，好似調理身體咁已經好難有個指數去define，西方做醫藥統計有數字，如細菌含量，血壓，各荷爾蒙同酵素濃度等，但呢啲都唔係中醫理論入面既嘢，中醫講寒熱，虛實，呢啲係量度唔到既野

再者從古至今都冇一個權威去幫中醫做統籌去分析各種數據，當然醫書案例係大把，但係西方統計去睇呢啲案例係唔會被接受，因為唔嚴謹，而且冇權威承認其真確性。

最後中醫現代化唔一定係好，最後可能淪為頭痛醫頭，腳痛醫腳，雖然都有效，但對一啲複雜既症就無能為力

但統計唔到並唔等於無效，只係有統計以外既原因另我哋接受，如個人體驗，對理論既認同等等

數字唔會錯但人會錯，有時做計算原來有啲指標係忽略咗，最後條數都係錯，甚至結果完全相反，所以西醫都不時推翻自己既論調，你哋可以叫呢啲做進步，但起碼prove到統計正確不必然事實正確

D精已經移左位，準備發射，之後你停左，咁咪卡左係到，更容易有前列腺炎

巴打耳鳴問題要介幾多日先好轉
17年要一星期日日丁

每個人都唔同
先戒３個月，相信會有好轉

兄弟，強戒是長久不了的，需要看大量的戒色文章提高覺悟，做戒色筆記，多複習，來對治心魔，想破戒的念頭一來立刻斷掉，無論什麼時候都要保持警惕，不要以為你不會再破了，考驗隨時都有，不要意淫看黃，看擦邊球新聞。 要身心同時調，千萬不要怨天尤人，孝敬父母，行善去惡。

Day 3
暫時hold得住

想問下蕭巴戒斷反應幾耐會開始有
同埋通常會有咩症狀？

幾星期到幾個月不等
可能舊有症狀會加劇少少，同埋心癮會比平時大

講真我其實覺得戒丁會健康番最主要唔係因為戒丁
最主要係個人既心態心境
因為一個人思想純潔，唔會諗咁多其實他無謂既咸濕野。
就唔費咁多"心神"係無謂既妄想到，真係個人精神啲，冇咁樣衰。

一樣諗法

冇錯，思想純潔既人相對比較少意淫

但大部份打J既人，成個腦都係黃色思想，成日意淫，出街見到女就意淫，出症狀會更快，更嚴重

幾年，什至十年既J齡，你想有純潔既心態，基本係冇可能既事，你成個腦已經充滿AV，黃色思想，所以我地要戒J，學習戒色文修心，咁就可以減少埋意淫

蕭巴本來就咁靚仔，我依啲戒唔戒都係無人要啦

戒左就會變靚仔
我未戒果一樣好樣衰

第一日報到

丁左20年你問我答

報到2017冇破戒

想問下要幾耐個樣先開始變返好

出面有個扮戒丁既post,小心唔好入

利申:入咗即block

same

day 11

Same
戒咗幾日之後冇咩性慾，有啲擔心性功能出問題，所以尋日打咗一半丁測試下
Day 1 重新出發

戒左就快一個月，但係又半夜自動打J…
可以點算…

戒Ｊ思想太低，去論壇睇戒為良藥先喇

點樣自動打Ｊ？去論壇睇文

戒半年先講

我之前試過最多戒7個月 但之後都係隔一排又打返 今日開始做day1 希望可以成功 始終自己自制能力低 而網上又太容易接觸色情資訊 希望成功

戒J首先要修心，不斷去論壇睇戒色文章，推介戒為良藥，加油！
唔修心即係強戒，注定失敗

３個月內都考慮係戒斷反應
就算過左戒斷反應都會症狀反覆期
但放心，只要戒落去，身體就會不斷恢復

大家要注意
我諗好多人唔明白戒丁背後既意義先導致不斷重蹈覆切
戒丁唔係為左純粹行為上既戒斷
我地想做呢樣野最主要目的
係左為修心 所以戒色心為首要任務
否則，戒丁只會係一種抑壓而唔係解脫
當你既將戒丁作為一種抑壓既壓力
某程度對心理係極為不健康的
故此，我地係要做既修心
你當我鳩嗡又好點都好
得閒離開下大城市去行下山
吸收下大自然既能量或者做下運動
培養下自身既正能量 個人意志都會堅定啲冇咁煩雜

永離六道有冇入WHATSAPP群？
請同我聯絡
冇入既就FACEBOOK搵我

fb點搵你？？

I cannot agree more

FACEBOOK專頁
香港戒丁論壇

25號飯聚你去唔去？
加埋你有5人，都係精英黎

哈哈，唔知使唔使拜年喎，我入fb搵你先啦

期待

day 4
開始成日有邪念

見到啲post有少少嫌疑都唔好入，冇妥協

扑野同打飛機係影響健康方而
有咩大分別？

中醫黎講行房有交流，做到互補既效果，但唔係完全，因為精液始終係精華，結果黎講都係蝕咗。一啲道士修練採陰補陽係有特別法門，唔係一般人做到

但打丁首先要不斷意淫，而且av入面既情節根本就超過哂普通行房需要既行為，好容易令人上癮

好片

之前日日打而家盡量控制自己，一星期最多兩次，慢慢戒

btw打完丁飲豆漿有冇用

冇，根據噢巴既講法，三個月一次先算少

記得見到啲POST有少少嫌疑都唔好入

有冇telegram

有ＷＨＡＴＳＡＰＰ群
telegram唔係每個人都用

廿幾歲多白髮關唔關打得多事

燒巴好耶

新人下定決心戎j入黎報到
另外想問下有無巴打有中醫介紹，打得丁多想調理下身子？

蕭兄幾時再拍片

睇《逃恥》戒丁成功

睇中醫根據之前個中醫post,要留意以下事項

1，最好係執藥草
2，沖粉既話一定要農本方
3，如果藥單寫十幾廿樣即係大包圍，藥效反而未必好
4，把脈5秒鐘就放手即係唔夠料

你搵下啲藥房中醫，再衡量吓

13日,黎留個靚名先

打丁打到個腎已經虧虧哋,想搵中醫睇睇,有冇人可以介紹吓

應該話已經虧咗 唔敢去附近藥材鋪睇

day 12

腎虛既耳鳴大約係咩聲
有無巴打講下

13

btw 其實我覺得補方面唔好食中藥
佢一兩次就回到你腎氣,咁你一頂唔順又J過
呢方面應該睇下西方營養學
比多D原末你身體自己恢復
EG 食物"簽"維FOR你腸道健康
鈣 FOR 你肌肉關節骨神經維持功能
晒太陽吸收維他命D3等
間唔中做帶氧(做既時候要FEEL到自己可同人傾計)
什麼只用鼻吸氣就夠
咁己經好補

今年1月1日計起
除左1月10日J左
都冇J

有可能打J，有可能遺傳

DAY 5
有D坐立不安

就算睇完唔戒J，食完藥都唔會有效

未必直接同你補腎，有時虛不受補會搞咗腸胃先

我唔識9UP姐 之係指出就咁食好D做少少運動己經夠

前日破戒
今日Day 2

好想入戒丁group
但搵唔到link 既

去FB專頁PM電話比我

Pm 左

1個月了。大力一推

day 6

點解戒左丁反而生多左暗瘡

sorry囉真係好難戒，求方法。

傷得深，開始驚，就會戒

練成唔睇porn，唔諗淫野先

del哂所有丁圖甜片先啦

戒梗, 但以前以為打得太誇張 真心求介紹

用飛機杯對身體好

妖言惑眾

Day1

一樣咁傷

去論壇睇戒為良藥

戒斷反應，戒落去會慢慢恢復

Fb留左電話 希望可以入group

三年前第一次上戒色吧
入面好多野我都認如
但係生活係香港 食既野好多有激素刺激到你
周圍電視廣告 朋友 生活環境跟本令你無可能完全戒哂
迫自己強戒 拎一堆你無心睇既文 只會係壓抑 拎到個人唔開心
戒或者要從打少啲開始
信我慢慢販黎個人會靚仔番好多
舊年2016 全年大約20次
我最長大約三個月
戒耐左 可以控制大約三個月放一次 我覺得係健康
屌你全年 幾年強制唔打 我諗真啲唔叫健康
正常男人有性慾 除非你一直係山入面住 無見過呢個世界 同女人
強戒真係無益 我有資格講
好撚多人都唔係戒心 只係札住條賓周睇咸片
支持遠離色情 歡迎討論

再者阿
你要成功唔好成日諗住果啲野 另外同時一直改變自己生活
跟本上有更多係external factor
你生活唔夠多元化 悶 辛苦 壓力
無拖拍 無自信 無朋友
無自己既專長 興趣 得唔到人認可 重視
細細個家庭唔完整 呢啲因素都係好決定性

Ted talk有個talk講 越戰啲美軍 係果頭打扙好多人食當地毒品提神 舒緩戰爭既壓力
番到去美國 得番少於唔知幾%既人會生理上癮
結論係因為佢地番到自己屋企 有屋企人 朋友 有番正常既social connection
唔需要依賴毒品麻醉自己
我見樓主好有心 po一堆中醫學上 治療 方法
但有冇諗過解決心理層面既問題
好多人一衰再衰包括我自己 都係因為悶懶 所以更無動力行前
呢一步勇氣無人比你地 自己搵
戒緊色既巴打 加油
希望你地搵到自己既理由 解決左心結就可以向前行得更快

重有最後一句 唔好乜都賴哂落打飛機
好多人廢係佢一出世 基因決定左佢意志力 身高 樣係點 唔好幻想戒完會變金城武 好多人都因為咁失望 大6佬最中意瀨 明明五官本身好撚柒
不過我可以話你聽 戒色 個人會有自信
氹女仔最需要呢樣

咁成日做愛呢

認真問

自推, 個人好抑鬱, 好想搞返好佢

一樣會腎虧，所以要節制

後生仔唔洗睇中醫，不如做多D運動，戒就會慢慢好

睇你識唔識修心
唔識修心只會越戒越辛苦，恢復得好慢

記住，打一次就傷一次
想戒就去論壇睇戒為良藥

已經日日做運動半年, J就幾個月先一次 我覺得要睇下, 有得搞就早D搞返好,冇就...唉

day14

還有就是會經常說錯話，總是會心中明明是這個意思，但是說出口的卻是另一個詞，一個詞不達意的詞，就像是話語在腦中還未組織的嚴密恰當，邏輯未構建順暢，便說出口，亦或是說大腦不能夠在談話瞬間，快速的組織順暢合適的語言詞語，便說出口，而這就是典型的腦力不足，因為腎主骨生髓，髓通於腦，腎精不足，骨髓就不會充盈，而脊柱是從後背直接連通到後腦的，進而直接導致腦脊液不足，腦力就會下降，不僅有著數千年歷史的中醫這麼說，就連現代醫學也通過分析證實了，腦部的液體與腎精本質上是同一種化學物質。

day 7
七日之癢

夢遺算唔算破戒

關，常見案例，去戒丁論壇搵下

唔算

又破
16/1 Day 1
以後一定多黎報到 今世都唔丁

試下睇《逃恥》，戒心偏方

Day 6
修心的確好重要

9個月

目標起碼1年

其實戒耐咗就慢慢冇咗戒個概念，情況就好似如果你冇認識過前度，就自然唔會有要忘記佢既情況出現。

巴打加油

op facebook?

求link

蕭巴有冇考慮過整apps
day 0

day 10 冇希望堅持到, 每晚跑步1個鐘將打J念頭分散

戒色考卷(精華)

1.你對適度無害論的態度和理解。

適度無害的破綻就是忽略了手淫的成癮性，手淫具有高度成癮性，不少戒友一破就是2次，甚至連續好幾天放縱，根本收不住。那為何結婚後又能過性生活呢？結婚後的性生活，當然一定要注意【節制】，古今無數醫案都記載了房勞傷身導致疾病。

結婚後的性生活方針：【養足腎氣、節制使用】，如果已經出癥狀，就要禁慾一段時間，養足了，再使用。

杜絕婚前性行為：就是為了讓你的腎氣盡量不受損，否則很多戒友婚前亂來，把自己身體廢掉了，結婚後怎麼辦？

有兩個人走過來和你說話，一個說大象是灰色的，一個說大象是藍色的。這時候，我告訴你一個辦法，兩個人都不要相信，自己去看大象究竟是什麼顏色的！！！同理，在戒色方面，你也不要去相信究竟有害或者無害，你直接去找案例，用案例說話，案例是第一手寶貴資料，是最真實的。

關於禁慾有害論，戒友問得也不少。我可以明確告訴大家，禁慾無害，但有一個前提，就是必須盡量杜絕意淫。否則相火妄動，然後憋著，是會憋出毛病的，我在中醫醫案上，有看到不少此類案例，就是意淫導致的問題。

2.出現憋精情況時，你會選擇：

A.憋

3.遺精後應該注意什麼？

記錄，時間,原因的深入認識和了解，這樣才能最大限度地減少遺精次數，把遺精頻率控制在一月一次，那對你身體的恢復是非常有利的

找導致遺精的因素，一月3次以上，是病態的遺精了。只有真正找到原因，下次才能做到盡量避免，否則遺精後你不總結，不深入思考原因，結果就是遺精還會頻繁。

芝麻吃多了，晚上遺精。:

吃多了，一不容易消化吸收，二就是容易導致遺精，必須注意量，補的東西要注意適量，還有肉也少吃，容易助長慾望。切記！

每次遺精都要找到導致遺精的因素，當然一月一次的遺精，就不需要刻意去找了，因為對於普通人來說，精滿自溢這個理論是適用

4.破戒類型有哪些？

1.情緒破戒：無聊情緒、憤怒壓抑情緒、煩躁情緒、厭倦情緒等

2.疑惑破戒：疑惑產生動搖，然後破戒

3.誘惑破戒：圖和視頻乃至H段子

4.賴床破戒：非常多見，必須糾正

5.壓力破戒：各方面的壓力

6.意淫破戒：一般意淫是破戒的前奏，包括回憶和幻想

7.放鬆警惕破戒：以為成功了，其實一放鬆就易破戒

8.狂歡破戒：狂歡時容易放縱，所謂得意忘形

9.試定力破戒：千萬不可去試

10.晨勃破戒：晨勃後欣賞JJ，從而破戒

11.試性能力破戒：特別是早泄陽痿患者，一試就破

12.鼓動破戒：被邪友帶壞，去不良場所

13.喝酒破戒：酒是色媒人

14.遺精後破戒：遺精容易產生思想動搖，從而破戒

15.週末破戒：週末一個人無聊，心魔容易跑出來

16.補藥破戒：補藥吃多了，不注重修心，容易破戒

17.吃肉破戒：肉吃多了，不注重修心，容易助長慾望而破戒

18.無害論破戒：看了無害論，容易破戒

19.有女友破戒：有女友對定力的要求更高，也容易破戒

20.有老婆破戒：有老婆對戒色定力要求也很高。

21.習慣性破戒：當破戒變成習慣，產生強大慣性，後果很可怕

22.假期破戒：比如暑假和寒假，比較空閒，容易失控

23.邪法破戒：不管是PC肌抑或別的所謂JJ增大法，極易破戒

5.導致遺精的因素有哪些？

1.白天意淫

2.白天勞累

3.喝酒

4.吃肉太多

5.吃補藥

6.趴著睡

7.裸睡

8.曬被子

9.蓋太厚

10.睡前打坐

11.內褲太緊

12.頂著或者夾著被子

13.艾灸不當

14.打坐意守下丹田

15.熬夜久坐

16.睡前喝水太多

17.運動過度

18.生病

19.腎虧無夢而遺

20.飲食偏辣偏重

21.緊張（包括夢魘）

22.擠壓（包括趴睡）

23.生氣（導致氣血紊亂）

小弟一時心痕
入左個j圖post
睇到一半已經扯到行
仲有d透明液出左黎
心知玩大左
即時閉左個post佢去做掌上壓
咁樣算唔算破左戒?

看ＡＶ意淫了十幾秒，算破戒嗎？

１次半次可以唔當破戒，但你要知道你已經傷左身，已經影響左身體恢復進度，當你戒到３個月果陣唔好問點解恢復得咁小

戒左3個禮拜
個人明顯精神左好多

以為自己控制到 多多藉口走去睇
唔敢啦

我會當破咗
始終你起咗淫念 容易比藉口自己再犯
一次半次都唔好 唔修心去強戒嘅話冇意思

##fatc

day16

6.斷意淫口訣是什麼？

念起即斷，念起不隨，念起即覺，覺之即無

7.什麼是慾望休眠期？

在這個階段心癮不重，還是能自我控制的，但欲望休眠期特別容易放鬆警惕，以為戒色成功了，其實欲望只是暫時休眠，等你腎氣恢復到一定程度，它就會蘇醒，這時候破戒往往是變本加厲地手淫，前功盡棄。

也就是21 天左右。欲望休眠期接下去就是破戒高峰期，破完戒就是心理後悔期，這時候自我否定和後悔感會比較強烈。

8.什麼是戒斷反應，具體有哪些？

泌尿系統的問題，以前列腺炎為主，其次為睡眠障礙和煩躁情緒等。

排病反應

1.情緒障礙：情緒不佳，急躁易怒，頹廢悲觀，興趣喪失

2.睡眠障礙：戒斷後反應睡眠障礙的戒友很多。以入睡困難，失眠多夢比較多見。

3.軀體癥狀：以泌尿系統疾病為常見，比如前列腺炎加重。

還有腰酸腰痛的也不少，全身無力，渾身難受，晨勃消失、精液改變等

睇呢個

今日第160日，好多以前做唔到既野依家一學就識

昨日破左戒
重新上路

間中遺精有冇問題？有兩個月冇打了

day3

冇問題，正常生理反應

Day3 已經暗瘡少左...

唔打j日日見到班女同學
驚變強姦犯
一日一j改一10日1j

因為你冇修心，冇睇戒色文

day18

Day 4

day 20

好辛苦 戒唔到j

唔記得左幾多day, 應該差唔多3星期

唔睇文，唔學習係戒唔到的

新加入

新ＰＯＳＴ已開
各位巴打請去新ＰＯＳＴ
[中醫JJ][打得Ｊ多腎已虧] 香港戒丁論壇（２）

d1

d2